# Описание проекта

Модель системы электронного тайного голосования с одной ЦИК и протоколом ANDOS для анонимного распределения идентификаторов.

## Описание протокола голосвания

> Так как это лишь моделирование и основной задачей являлось проверка работоспособности протоколов, то пункты 1-2 были пропущены.

1. ЦИК:  
    • публикует список всех правомочных избирателей.  

2. Избиратель:  
    • регистрируется для голосования, т.е. в течение определенного срока сообщает в ЦИК, собирается ли он голосовать.  

3. ЦИК:   
    • публикует список голосующих;  
    • генерирует набор уникальных меток {M}* и с помощью протокола ANDOS распределяет их между голосующими. Особенность протокола заключается в невозможности для ЦИК в дальнейшем определить принадлежность метки конкретному избирателю.  

4. Избиратель:  
    • создает пару ключей для асимметричного шифрования {ken, kdec}. В отличие от классического асимметричного шифрования один из ключей (аналог открытого ключа) не публикуется;  
    • делает свой выбор в бюллетене B;  
    • с помощью секретного ключа ken шифрует бюллетень и уникальную метку {Men, Ben} = encrypt(ken, {M, B});  
    • анонимно посылает в ЦИК незашифрованную уникальную метку М, зашифрованные метку Men и бюллетень Ben.  

5. Счетчик:  
    • по истечении времени, отведенного на голосование, публикует все метки М и соответствующую ей зашифрованную пару {Men, Ben} в доказательство избирателю, что его голос принят.

6. Избиратель:  
    • анонимно высылает счетчику секретный ключ дешифрования kdec для метки М.  

7. Счетчик:  
    • с помощью секретного ключа kdec расшифровывает бюллетень B = decrypt(kdec, Ben);  
    • в дополнение к {М, {Men, Ben}} публикует {М, {kdec, B}} для того, чтобы избиратель убедился в правильности учета его голоса;  
    • подводит подсчет голосов;  
    • публикует результаты голосования.  

Источник: https://sites.google.com/site/anisimovkhv/learning/kripto/lecture/tema15/tema15_3#p1536

## Протокол ANDOS

https://ru.wikipedia.org/wiki/ANDOS_(%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F)

## Настройка

Отредактировать main.py

```
COUNT_OF_BUYERS = 10
LABEL_LENGHT = 1024
LABELS_BUYERS_EXPANSION = 1
COUNT_OF_CANDIDATE = 5
```

## Запуск

```python main.py```

> Результаты моделирования сохраняются в папку dist